國泰工程及機師部將由外行領導內行 或現安全危機

國泰在兩個涉及安全的部門均委任沒有相關專業資格的管理層領導，做法引起部分機師不滿，有員工擔心長遠會影響運作；工會對國泰的決定感奇怪，擔心做法會影響兩部門員工的士氣。

國泰首次以非工程背景的Neil Glenn領導工程部門，亦意昧國泰首次出現工程及俗稱「機師部門」的航務部門均由「外行領導內行」。

有國泰工程人員認為情況對運作或有實際影響，他舉例指，航空公司如有航機的非關鍵部分有故障，雖然未必完全符合法例對航機飛行的要求，但仍可向民航部門申請豁免，容許在特定條件下飛行；而負責作出申請決定的就是工程和航務這兩個部門，「雖然部門有其他人幫手做決定，但如果兩個部門最終負責嗰個人都唔識，會唔會影響佢哋嘅決定呢？」

對於航務董事由無機組人員牌照的唐安娜出任，國泰空中服務員工會主席黎玉嬋稱曾聽聞不少機師對此安排有不滿，「點解搵個完全無飛行背景嘅人領導我哋？」對於國泰委派非工程師出任工務董事，她同樣感奇怪，她表示難以判斷國泰此舉是否旨在壓縮工程部門開支，但認為做法會影響部門士氣，擔心部門首長不懂工程，難以公允評核下屬表現。

記者 林偉聰

航務部個女人不知所謂

佢成日派膠嫁啦

國泰不了
不斷走下坡